提名諾獎 王丹籲港議員聯署

提名諾獎 王丹籲港議員聯署

【聲援良心犯】
【本報訊】香港聲援良心犯遊行在大陸及台灣亦引起迴響，正在香港進修的內地維權人士曾金燕昨更親身參與遊行，她說「香港守護了多少大陸良心犯，如今香港的良心犯被迫誕生了」，所以她要出來守護他們。現居美國的六四學運領袖王丹更指會以「雨傘運動政治犯群體」為名，提名黃之鋒等政治犯參選諾貝爾和平獎。

遠在美國的王丹昨天極為關心香港的遊行，早在遊行之前已經公開呼籲香港的成人站出來遊行，不能讓20歲的孩子孤獨作戰，並希望讓中共看到壓迫越深反彈越大。到遊行完結前，王丹更在網上宣佈即日起，他會與相關各方協商，成立「推動黃之鋒等政治犯提名諾貝爾和平獎工作小組」，以「雨傘運動政治犯群體」為名，提名黃之鋒等人參選今年諾貝爾和平獎。他公開向香港立法會非建制派議員呼籲，希望他們能盡快聯署，令提名可以在今年截止之前遞交給諾貝爾和平獎委員會。

曾金燕現身遊行

現時在香港大學攻讀博士的曾金燕昨天更參與遊行，她表示香港過往守護了大量大陸的良心犯，如今香港的良心犯被迫誕生，所以一定要出來聲援及支持。現時被軟禁在北京的胡佳亦有在網上聲援，他說香港是中共治下唯一可以上街表達訴求的地方，認為守護香港的自由也是為大陸的自由保持一柄火炬及燈塔。他又憶述自己曾經在10年前的3月18日到港參加最後一次遊行，當時是爭取香港普選的遊行，感覺像返回1989年4月27日、15歲那年的北京高校的隊伍中。另一位維權人士王荔蕻亦在網上不斷轉載香港遊行的消息，大讚「香港人好樣的」。

流亡海外的維權人士陳光誠則稱，今次黃之鋒3人被判入獄，證明了香港的法治接近死亡，中共透過種種黑手段控制香港，認為中共今次真正的目的是阻止3名學生領袖有機會參選立法會議員。他指出，香港及台灣必須要改變中國專政的情況，兩地才可能有真正的法治，否則大陸的專政就會慢慢削弱香港及台灣的法治。

聲援行動不但僅在香港，更遠至台灣，台灣全國關廠工人連線昨傍晚也在香港駐台經濟貿易文化辦事處外發起聲援行動，約有過百人集結，高呼「歷史將宣判抗爭無罪」與「撤回新界東北開發案」等口號。發言人陳秀蓮表示，今日香港，他日台灣，香港有大批抗爭者被重判，若台灣漠不關心，打壓可能會越來越惡化。她會號召台灣人加入聲援聯署，為黃之鋒等入獄的抗爭者募集安家基金。台灣民進黨表示，越嚴厲的壓制，只會激起越多的反抗，呼籲港方以包容和開放的態度，透過對話和溝通，正視香港青年追求民主自由理念的呼聲，勿擅以嚴峻的法律，阻礙香港人民追求更大的民主自由空間。

黃之鋒

呢個唔係為香港，呢個係有前科，想報服警察，好大分別

邊個咁做

有幾多個敢

世界已經和平到佢地可以拎獎？

王丹可能收到諾貝爾和平獎委員會徵求提名推薦書

每年九月前諾貝爾和平獎委員會都會向有資格提名人士發出徵求提名推薦書

丹爺好波

突發

攞左獎，命運同李波一樣，一世俾支那軟禁，坐牢

佢需要係精神治療

期待一國一制

其實我期望有諾貝爾獎，但title 唔係咩"雨革政治犯群體" , 而係"為香港爭取民主自決而犧牲的青年" , 話晒班政治犯唔止雨革，東北發展同其他野都有份。。。。

支持黃之鋒拿諾貝爾和平獎！

劉曉波離開人世的消息傳出後，負責審核諾貝爾和平獎、由挪威國會任命的挪威諾貝爾委員會，也透過聲明譴責「中國政府要為劉曉波的早逝負起沉重責任」

又係時候落支那面子

加埋d政界大粒佬聯署，呢次仲唔十拿九穩

你唔識分咩叫良心犯唔好出黎吠啦

黃之鋒離開人世的消息傳出後，負責審核諾貝爾和平獎、由挪威國會任命的挪威諾貝爾委員會，也透過聲明譴責「中國政府要為黃之鋒的早逝負起沉重責任」

點都會有提名
放心

民主黨：唔好挑戰中共底線

敢簽𠴱啲都俾人DQ哂啦